日本聲優加持！京都念慈菴蜜被炒貴6倍

正所謂「物離鄉貴，人離鄉賤」，香港有不少本土老字號產品，去到外國一樣有價有市。好似早前日本朝日電視台節目《林修の今でしょ！講座》，邀請咗9位聲優大談工作秘辛及保養喉嚨方法，當中森久保祥太郎提到當自己聲音狀態不好時，會服用京都念慈菴枇杷膏，更表示最愛長條形的獨立包裝，工作前吃服用一包，即可舒緩喉嚨沙啞問題，而其他聲優紛紛附和吃過超有效，更被節目封為「聲優必備品」。

連聲優們都大讚，節目播出後，唔洗講日本當地就出現搶購潮，日本Amazon一樽京都念慈菴蜜煉川貝枇杷膏150毫升賣成￥2,350(約港幣$176)，但香港Watsons只係賣緊$30.9，足足炒貴近6倍，都咪話唔和味！不過炒還炒，Twitter唔少網民都好奇地問，究竟京都念慈菴係香港定台灣牌子? 事實上，香港藥房業家謝兆邦於1946年正式在香港設立「京都念慈菴總廠有限公司」，直到1961年在台灣設另一間廠，現時全球只有兩間廠房，可以話係香港之光啦！

勁甜

日本d電視節目
全部講得出街嘅商品名都係植入式廣告

叫佢地去京都開返間念慈奄本舖

以日本標準應該算幾淡

好成功宣傳

有隻無糖版，見有d歌手都有用

美國炒完到日本
下次到邊個

介紹外國貨嘅話未必有收錢嘅

但係依隻真係幾多人用

幾年前中國都炒過

睇左京都念慈菴炒蛋
係篇野不停搵邊度有人炒蛋

咁創新

日本聲優加持！京都念慈菴蛋被炒貴6倍

飲食台啲暗黑料理

之前有一排興過家樂牌麻辣鮮露

即係開電視星期六晚播嘅[健康原因講多d]

識貨
食念慈菴, 慢慢含,再慢慢吞
真係幾治癒, 少少喉痛時, 食一次就掂

炒價放